{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_012160",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0031519",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "수안\n\n(守安)"
    },
    "text": "水眼 (守安)\\n\n京畿道金浦地域の古い地名はいくつかあります。元々は、高句麗の首都である首爾忽と呼ばれていましたが、新羅の景徳王の時に戌城県と改名され、領地は長堤郡（現在の富平）になりました。その後、高麗の太祖の時代には寿安という名前に変わり、顕宗の時には水州林内に属しました。1172年（明宗2年）には、監務が設置されましたが、1391年（恭譲王3年）には監務が設置された通津県に併合されました。守安という地名は、かつて鎮山と呼ばれていた守山から由来していると考えられています。この地域にはかつて山城があり、朝鮮時代には烽火台が設置されていました。南側の薬山海辺は朝鮮時代には塩の生産が盛んでした。また、ドクポジン（徳浦鎮）にはソンドルモク（孫突項）があり、大安の草芝鎮やクァンソンボ（広城鎮）と共にソウルを防御する重要な軍事基地でした。現在の陽村面と大串面地域に位置すると推定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域の古い地名は何ですか？",
            "answer": "元々は、高句麗の首都である首爾忽と呼ばれていましたが、新羅の景徳王の時に戌城県と改名されました。"
        },
        {
            "question": "この地域の領地はどこでしたか？",
            "answer": "戌城県の領地は長堤郡（現在の富平）でした。"
        },
        {
            "question": "この地域は何時代に寿安という名前に変わりましたか？",
            "answer": "高麗の太祖の時代に寿安という名前に変わりました。"
        },
        {
            "question": "1172年には何が設置されましたか？",
            "answer": "1172年には監務が設置されました。"
        },
        {
            "question": "1391年にはどの県に併合されましたか？",
            "answer": "1391年には監務が設置された通津県に併合されました。"
        },
        {
            "question": "守安という地名の由来は何ですか？",
            "answer": "守安という地名は、かつて鎮山と呼ばれていた守山から由来しています。"
        },
        {
            "question": "この地域には何がありましたか？",
            "answer": "この地域にはかつて山城があり、朝鮮時代には烽火台が設置されていました。"
        },
        {
            "question": "南側の薬山海辺は何が盛んでしたか？",
            "answer": "南側の薬山海辺は朝鮮時代には塩の生産が盛んでした。"
        },
        {
            "question": "ドクポジンには何がありましたか？",
            "answer": "ドクポジン（徳浦鎮）にはソンドルモク（孫突項）がありました。"
        },
        {
            "question": "この地域はどのような重要な軍事基地でしたか？",
            "answer": "大安の草芝鎮やクァンソンボ（広城鎮）と共にソウルを防御する重要な軍事基地でした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 291,
        "QA": 352
    }
}